謝偉俊發火狂轟民主派：用你們方法監察政府，收檔啦！

立法會復會，繼續處理建制派上星期就《實習律師修訂規則》提出的中止待續議案，其間議員謝偉俊發火批評民主派，直指「如果用你哋而家方法監察政府，嘥氣啦，收檔啦！」

立法會大會早上9時復會，謝偉俊發言時，斥責醫學界陳沛然「謙謙君子，但講埋晒啲廢話」，「話成日想知道多啲關於專業嘅嘢，關於好多咩民生無小事，通通係廢話」，自言「聽得廢話多，真係會令人癲」。

謝偉俊表示，民主派發言與言論自由及公眾利益無關，質疑「你哋講緊乜嘢啊？」他指，如果民主派發言的人像民主黨鄺俊宇，「仲可以笑下，呢條傻仔都幾得意」，惟陳沛然令他太失望，批評對方「失禮醫學界」。

謝偉俊之後收回形容鄺俊宇是「傻仔」的言論，稱「佢唔係傻仔，起碼我眼中佢唔知係乜嘢，但唔係傻仔」。

謝偉俊又呼籲民主派，不要騙市民說修改《議事規則》會失去監察政府能力，直指「如果用你哋而家方法監察政府，嘥氣啦，收檔啦！根本政府完全唔怕你哋！」

淫賤聯有監察過政府咩

既然政府都完全唔怕班人
人要洗唔洗咁大反應啊

謝偉俊又呼籲民主派，不要騙市民說修改《議事規則》會失去監察政府能力，直指「如果用你哋而家方法監察政府，嘥氣啦，收檔啦！根本政府完全唔怕你哋！」

如果依家唔怕, 削左權之後咪更唔怕

佢講法成立既唯一可能性, 就係依家唔改都冇監察政府能力

which is basically true

俊仔最叻煲老藕 做牛油狗 ！

又講得幾岩

用你個yes man方法呀

又真係乜春都監唔到wo

維園阿叔議政

佢個個直頭檔都冇

屌，謝撚樣佢地咁樣監察到政府咩？都係既，淨監測唔做野架嘛

連狗:泛民左膠民主黨收檔啦

其實佢啱, 而家泛民果種方法去監察政府就收檔啦....
投票又冇可能投贏班共匪, 拉布又唔夠積極, 成班泛民而家係入面根本就係政治花瓶....
個政府做衰野又入埋你數, 應做既事唔做又賴你拉布, 一早就應該總辭啦, 留底唯一理由就係份糧同津貼

咁又真係駁唔到

因為個制度失衡，所以先要用到冇辦法之中嘅辦法去監察政府。巧婦難為無米坎，何況議會裡頭好多泛民議員都唔係巧婦，謝偉俊你講到自己咁醒不如教吓我地喺咁嘅劣勢之下點樣監察政府？

正皮左。。。

條友仲係議員？

咁你渣住個律師牌反做咩
用中國邏輯執行西洋法律

咁民賤聯有冇監察過呀垃圾

白偉俊

本身連特權法,不信任,彈劾 泛民都唔夠票過啦 有同無一樣
拉布同11年個次修改議事規則 泛民為私怨削弱自己監察政府既能力
而家建制狗恃住人多佔優勢 根本當左個議會係佢地自己咁 幫政府賣港賣到盡
仲要講到理直氣壯 睇埋方向報d留言 就知香港有一大班讀過書既生蕃